【方丈報痴Q咗線】11名中港官員物業及家人國籍資料一覽

美國財政部昨(7日)宣布，制裁包括特首林鄭月娥在內的11名中港官員，他們在美國的資產及利益，不論是直接及間接持有、持有50%或以上，一律遭到凍結及必需通報財政部轄下海外資產控制辦公室，同時禁止美國境內人士與制裁對象有交易。

根據政府公開的利益申報資料，制裁名單內的香港官員均無申報持有海外物業，部分人持有內地物業。據悉林鄭月娥的幼子正在美國攻讀數學博士，暫未知會否受到牽連。

另外，有西方政客要求其他海外國家跟從美國制裁香港官員，林鄭月娥、鄭若驊及李家超的家屬均擁有外國國籍，若成事亦有機會受到影響。

11名被制裁官員物業及家人國籍資料一覽：

行政長官、港區國安委主席林鄭月娥
●持有物業：沒有申報持有香港物業，在中山市有1個住宅單位及車位，由其丈夫擁有及作自用用途
●家人國籍：丈夫林兆波及2名兒子擁有英國國籍，據悉其幼子林約希在美國哈佛大學攻讀數學博士，長子林節思則在愛爾蘭都柏林大學修讀希臘哲學碩士。

律政司司長、港區國安委成員鄭若驊
●持有物業：屯門及沙田各有1個住宅單位供家人居住，南區有1個住宅單位連車位作出租用途，在沙田亦有1個工廈單位供家人儲物用；在北京及雲南各有1個住宅單位。丈夫潘樂陶在屯門及中西區分別持有住宅單位自住。
●家人國籍：丈夫潘樂陶擁有加拿大國籍。

保安局局長、港區國安委成員李家超
●持有物業：與妻子共同擁有油尖旺1個住宅單位及車位。
●家人國籍：妻子及2名兒子擁有英國國籍。

港區國安委秘書長陳國基
●持有物業：與妻子共用擁有沙田1個住宅物業自用、黃大仙1個住宅物業作出租用途、港島東區1個商用物業。

政制及內地事務局局長曾國衞
●持有物業：在東莞擁有1個住宅物業作自用。

警務處處長鄧炳強
●持有物業：在港島擁有1個住宅物業。

前警務處處長盧偉聰
●持有物業：曾申報在九龍及新界共持有3個物業。

中聯辦主任、國安委國家安全事務顧問駱惠寧、港澳辦副主任張曉明、港澳辦主任夏寶龍，及駐港國安公署署長鄭雁雄則無相關資料。

source: on.99

鄭月娥之子要搵定另一間哈佛
哈爾濱佛教大學

政制及內地事務局局長曾國衞
●持有物業：在東莞擁有1個住宅物業作自用。

贏晒

政制及內地事務局局長曾國衞
●持有物業：在 東莞 擁有1個住宅物業作自用。

佢地自己唔會hold物業啦
但起下班老婆仔女應該就好精彩

希望其他5眼跟啦 美國出招, 大家係Twitter 問問外國國會議員會唔會跟?

本身申報好似係配偶都要，有無用啲咩處女島就唔知喇

肥聰已經唔喺香港啦

肥仔宜家係邊

租佢地樓住嘅要現金交租?

英國係時候做野

業主應該要趕佢走

唔知
我有個舊同事喺庫務署做，佢話肥聰試過打長途電話返去搞退休金嗰啲嘢

美國

諗起張建宗係香港有好多層樓
怪唔得要篤灰保平安

趕佢返大灣區啦

係咪準備轉做污點證人篤鄧PK

大波華唔係岩岩先收購左間美國公司咩

特別鳴謝百份報提供資料